<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog xarxes</title>
    <link>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog xarxes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Mar 2021 16:55:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Client Thunderbird</title>
      <link>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/client_thunderbird/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:55:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/client_thunderbird/</guid>
      <description>Client Thunderbird En aquest configuraré el client thunderbird per poder utilitzat el domini.
Primer de tot he instal·lat thunderbird. Al afegir un nou compte és quan s&amp;rsquo;ha de configurar.
Primer he posat usuari i direcció de correu: A la configuració he posat com a servidor mail.postale.io i he clicat a re-test. Llavors s&amp;rsquo;autocompletat i ha quedat així: He clicat a continue i ha començat a iniciar sessió. Ha preguntat quin protocol anava a fer servir, he deixat seleccionat el que estava: Després he hagut de confirmar que es conectes ja que el certificat no està verificat per una autoritat certificadora oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificat&#43;curl</title>
      <link>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/certificat&#43;curl/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 19:42:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/certificat&#43;curl/</guid>
      <description>Certificat amb mkcert i administració del domini amb curl En aquest post crearé el certificat amb mkcert i adminstraré el domini de correu mitjançant la comanda curl.
Certificat Per crear el certificat el primer que he fet ha sigut instal·lar mkcert. Per fer-ho ho he fet mitjançant brew amb la següent comanda:
Després he instal·lat els certificats amb la següent comanda de mkcert: Per crear el certificat he utilitzat la següent comanda: Amb això he generat un certificat vàlid per el domini mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalacio domini i adminstració bàsica d&#39;usuaris</title>
      <link>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/instalacio_domini/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 20:16:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/instalacio_domini/</guid>
      <description>Instal·lació de poste.io a una màquina El primer que hem fet ha sigut instal·lar docker a dmzd, ja que utilitzarem docker per instal·lar poste.io.
Hem creat un volum amb la següent comanda: Després per crear el domini amb poste hem executat la següent comanda: Si ara entrem al navegador i posem la ip on s&amp;rsquo;ha instal·lat el poste.io hem d&amp;rsquo;acabar de configurar el domini. S&amp;rsquo;ha de posar quin es el correu de l&amp;rsquo;administrador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primera entrada</title>
      <link>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/primer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:55:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://unaicervantes.github.io/Projecte05/posts/primer/</guid>
      <description>En aquest projecte hem de crear un domini de correu electrònic mitjançant poste.io. Per fer-ho utilitzarem el docker en la màquina virtual de netinvm. Haurem de poder adminstrar el correu desde un terminal de comandes, amb curl, i desde la pàgina web. Conseguint així una forma per automatitzar aquestes tasques d’administració. També haurem de poder enviar correus desde un client com pot ser thunderbird.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
